---
title: >-
    شمارهٔ  ۷۸ -  از قول میرزا محمد کاشی به آقا باقر شیرازی نگاشته
---
# شمارهٔ  ۷۸ -  از قول میرزا محمد کاشی به آقا باقر شیرازی نگاشته

<div class="n" id="bn1"><p>نخستین روز ماه قربان است، در مرز ری و تختگاه کی آسوده از رنج تن و شکنج جان راه هستی می سپارم و روزگاری به رامش و تندرستی می برم، سپاس فره بار خدا را که به زن خواستن و برگ سامان و ساز آراستن روزگار ناکامی سپری شد و نوبت بی سرانجامی رخت بر باره دربدری بست. به فر بهاری شکفته سرخ گلم از لاله زرد دمیدن گرفت، و باد بهشت از ناله سرد وزیدن. گردش وارون سپهرم رام است و جنبش ماه و مهر به کام. ولی چه سود و کدام بهبود از آنم که خواهان دل است و بدان پای جان در گل، رنج سوزاک بازداشته و بی بهره گذاشته. کلید در مشت و در گشودن نیارم خوان دل گوار و جان پرور و خوردن نتوانم. مرغ دل را قفس بر شاخ گل آویخته و چشم تماشا بسته اند آشیان بر سر سرو ساخته و بال پرواز شکسته جام لبالب و دست کشیدن نیست و میوه کام رس و توان چیدن نه، شعر:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یار در بزم و نمی آرمش از بیم نگاه</p></div>
<div class="m2"><p>روز گل بین که بهارم به خزان می گذرد</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>تا کی تن از این رنج جانکاه رسته گردد و پژمرده شاخ گیاهم بدان دسته گل و بسته سوری پیوسته.</p></div>